---
title: 量化实习Day9（大结局）
date: 2024-03-29 20:53:45
tags: Quant
category: 量化实习日记
---

今天早上mentor的一记电话直接宣告了我长达9日实习生涯的终结。电话上mentor直言我的基本面研究经验和能力没有达到她的预期（她本来以为可以开箱即用），而且效率比较低（28篇研报用一周才读完，正常应该两天），正好这段时间各家机构都在开暑期，我可以去寻求其他机会。

让我自己意外的是，这没有带给我很大的情绪波动——毕竟上一次我终面被拒之后郁闷地跑到神仙胡走了一圈。猜想有几个原因：

- 过往的求职经验表明，尽管量化的实习很难找，但并不是完全找不到。而舍友和学长也都表示不用太着急。

- 我对我的研究能力比较了解，目前确实达不到她的预期（我需要从0开始慢慢成长）。但是另一方面，我通过这几天的工作同样学到很多，并认识到看上去很神秘的量化行业同样是由草台班子组成。简而言之，我认为我仍可以继续尝试这个行业，并且相信自己可以快速成长。

- 我同样不喜欢这家公司。

既然情绪上没有问题，那就摆正心态继续投递别的量化岗位，并趁此机会复盘一下这次实习。

## 实习复盘

### 投递

与实习内容上不断碰壁不同，我进入这家公司的过程反而格外轻松。一般私募都起码要一笔一面，有的还有二面三面；但是这家公司在我下午投简历后立马约了第二天上午的电话面试，面了半小时就直接在电话中发了offer……这个招聘流程甚至让我产生怀疑，因此我在向学长确认过后才接受了这个offer。

一天300、远程实习、朝九晚五、百亿私募的title，这些条件其实令我非常满意。因此我后面的笔面基本上都以体验为主，打定主意要在这家公司实习一段时间，甚至留用。

### 首个项目

按照mentor的说法，对我的考核分为三步：

1. 检验我此前做过的项目成色如何；
2. 让我阅读研报并总结，检查我的insight如何；
3. 忘记了。我没有通过第2步。

因此我实习的第一个任务，就是将之前做过的某个项目写成报告提交给她。

本来这个任务并不算麻烦，我也认真组织了一篇报告，但是她一通电话直接指出我做的很粗糙，也没有遵循一些基本的标准。我寻思不知道我就学呗，这些也不至于多难。这个项目就这么结束了，除了报告以外什么都没有提交。

### 研报阅读

第一个项目完成后，mentor直接甩给我28篇研报，并让我阅读后总结，重点是判断哪些值得复现，哪些应该忽略。这件事不难，但是需要时间。由于我基本没读过几篇研报（5篇以下），可能需要先慢慢来熟悉，因此我提出大概需要一周时间。

mentor回复：😂😂😂😂

然后没有了下文。

从这时我就感觉不太对劲，但是秉持着我自己不能内耗的原则，我也就没有回复，而是开始按照一周完成的标准来分配每日任务。

其实就是一天五篇研报，虽然一开始读的比较慢，甚至需要加一会班才能完成，但是从第3天开始基本都能提前一两个小时读完。我以为这个任务会顺利地持续到周五我将总结报告提交给老板……

周五上午，mentor先是要走了我目前整理的内容，然后又一通电话打进来，于是发生了本文开头的那一段发言。

### 总结

由于突然的解聘对我的心态并没有造成很大的影响，因此我在中午吃饭前就投出了30多份简历，并决定下午去图书馆刷刷面试题。

总的来说，这是一份钱还可以（很久没有赚钱过了），但是经历很不愉快的一场实习，至少对我来说没有什么遗憾。但是在这几天里学到的知识，以及对量化这个行业更加深刻的认识，对于我而言同样是一次可贵的丰富。

用李白的这句诗作结：

<center>仰天大笑出门去，我辈岂是蓬蒿人。</center>